［是是但但］《國歌法》 羅范淑芬：法律沒可能包含所有場景 大家執生啦

全國人大常委會昨日通過將國歌法納入基本法附件三，港府亦會展開本地立法工作。行政會議成員羅范椒芬出席商台節目時表示，港人毋須將簡單問題複雜化，「政府不會話你有時候唔企起身，就捉你去坐監」，不過她認為，沒有法律可以包含所有場景的行為，「大家執生啦」。

羅范淑芬表示，「政府不會話你有時候唔企起身，就捉你去坐監，只是立法令大家覺得這件事情很重要，給予它一種尊嚴及重視，至於在每一個場合的行為應該是怎樣，大家執生啦，亦沒可能有一個法例，可以包含所有場景，將條文寫得咁細，係無可能。」

她又表示，對任何國民來說，尊重國家是需要的，是基本行為，不應該想得太極端。

港區人大代表葉國謙昨天表示，日後國歌法在香港本地立法實施後，香港人在奏唱國歌時必須站立，並要有莊重的表現；即使正在街上走路時，聞國歌聲都要停下，他不認為執法會有困難。

成個政府重廢撚過搵的士佬街市阿嬸打骰

仲兒戲過啲中學校規

成班講野真係無諗過負責
唔知以為佢地上緊網

即係任佢講

講到出口

乜野叫「侮辱」，完全係空泛
噓又當係，唔唱又可以係，唱到走音又入得
根本想拉你時自然搵個位入

即係你玩哂
我地自己執生啦
然後想我地服你呀?

預晒位搬龍門
到時鍾意告先告
我屌你老母呀

全部有外國護照，負咩責任？

條法律專登立到最易告得入任何人，咁執法權就可以無限大

同埋佢點介定我邊到係聽到邊到聽唔到

如果你係個商場地下播
係咪一樓聽到就要停7樓聽唔到就照行

係旺角行人專用區播廿四小時國歌
佔領旺角正式啟動

唉呀
我腳痺企唔起身
吹呀

食飯都係基本呀
不如絕食既人都要坐監呀

如果我過緊馬路都要停
揸車又要停然後岀車企？

大家一齊播國歌24 小時loop, 睇下邊個死先

去立法會岀面播

我立法就冇可能寫到足架喇，總之你就要守到足喇

莫需有2, 鐘意就告鳩你

講真丫
乜撚野行街聽到都要棟喺到真係人唔笑狗都吠

佢老味香港行普通法，要檢控嗰邊攞證據證明條友冇棟喺到先告得入，攞唔到證據就冇得告
咁喺咪搵條警犬廿四小時睇住啲人又冇企丫
仲有，你拉得幾多個。如果你寫條法例咁撚低能，衰少少就又拉又鎖，隨時一百幾十人俾佢塔晒，即係浪費法庭監獄資源去玩白色恐怖嘅啫

再講，你播嗰陣我咁啱急屎急尿行過去廁所你又拉鳩我？
咁樣咪即係侵犯人權？

我而家真係放長雙眼睇佢點拆

啫係隨意檢控 痴撚線

老實講比我就走鳩佢地啦
專登放中國國歌之後大家停係馬路度
睇下佢點